export const SummaryPart1 = [
  {
    question: '절기를 공부하는 이유',
    answer: '하나님의 시간표이기 때문에, 절기 속에 있는 예슈아를 발견하기 위해, 우리가 아직 이루어지지 않는 가을 절기를 왜 기다려야 하는지 알게 된다',
  },
  {
    question: '예수의 피',
    answer: '성경 66권을 쫙 짜면 예수의 피가 나온다.성경은 곧 예슈아에 대해서 증거하는 것’이라고 예수님 말씀하셨다. 구약 성경 전체를 한마디로 요약하면 예수님 자신이다라고 표현하고있다.',
  },
  {
    question: '시간 속의 예슈아',
    answer: '구약 성경을 살펴보면 시간 속에 계시는 메시아를 발견하게 되는데 그 시간 속에 계신 메시아는 여호와의 절기 속에 담겨져 있다. 그래서 이스라엘의 절기가 아니라 여호와의 절기이며, 크게 봄 절기와 가을 절기로 나누는데 예수님의 초림과 재림을 담아내고 있다.',
  },
  {
    question: '공간 속의 예슈아',
    answer: '창세기로부터 요한계시록까지 예루살렘이라는 공간이 등장한다. 성경의 주인공인 예슈아를 담아내는 공간으로 하나님이 선택하셨기 때문이다.',
  },
  {
    question: '주인공 예슈아',
    answer: '구약은 초림과 재림에 오실 예슈아를 계시되어 있고 신약은 구원의 성취로 오신 예슈아와 장차 다시 오실 재림의 예슈아를 말씀하고 있다. 그래서 성경 신구약은 짜면 예슈아의 피가 나온다.',
  },
  {
    question: '그리스도의 신성과 인성',
    answer: '예수 그리스도 안에는 하나님의 신성이 충만히 거하시고 또 모든 인성이 내재되어 있다. 예수 그리스도의 이름으로 기도합니다.이 말은 예수님의 신성과 인성이 모두 완벽하신 하나님의 이름으로 기도합니다라는 뜻이 (예수 그리스도는 예수는 그리스도시다 라는 뜻이다.)',
  },
  {
    question: '절기와 하나님의 뜻',
    answer: '절기는 하나님의 약속이기 때문에 정한 때에 하나님의 뜻이 나타나고 이루어진다는 것을 의미한다. 봄 절기는 유월절, 무교절, 부활의 초실절, 성령이 부어주시는 오순절, 가을 절기는 나팔절, 대속죄일, 초막절이 있다. 봄의 절기는 예수님의 초림을, 가을절기는 예수님의 재림을 나타낸다. 오순절까지 하나님이 이루셨고, 가을 절기를 우리가 기다리고 있는 것이다.',
  },
  {
    question: '여호와의 절기와 유대력',
    answer: '유대력은 우리나라 음력과 유사하며 일년 농사와 긴밀하게 연결되어 있다.여호와의 절기는 유대력을 따라 주어졌고, 하나님의 백성이 1년 동안 농사를 짓고 수확하는 일상과 삶과 절기가 어우러져서 삶 속에서 자연스럽게 하나님의 말씀과 명령을 기억하고 행할 수 있는 바탕이 제공된 것이다. 즉, 하나님의 말씀이 삶과 분리되어 있지 않다는 의미이다.',
  },
  {
    question: '닛산월과 유월절',
    answer: '유대력은 하나님께서 친히 정해주신 것이며, 출애굽 당시에 유월절을 제정해 주시면서, 유월절이 들어 있는 달을 첫 달이 되게 하라 하셨고, 이 달을 닛산월 또는 아빕월이라고 한다. 닛산월이 첫째 달이 된 것은 유월절을 지나 사망에서 생명으로 옮겨져 하나님의 백성으로 첫 걸음을 내딛는다는 의미이다. 이것이 닛산월의 구속사이다.',
  },
  {
    question: '카이로스와 시간',
    answer: '절기는 시간이고 그 시간은 숫자로 표현이 가능하기 때문에 하나님의 시간은 정확하게 숫자로 약속되어 있으며 또한 성취된다. 예수님의 초림(봄 절기)은 하나님의 카이로스 안에서 정확한 시간 그리고 정확한 숫자에 이루어졌다. 예수님의 재림(가을 절기) 또한 하나님의 카이로스 안에서만 이루어질 것이며, 하나님의 언약이 성취될 것이 약속되어 있다.',
  },
  {
    question: '봄 절기와 가을 절기, 그 사이의 오순절',
    answer: '봄 절기인 유월절, 무교절, 초실절, 오순절까지는 이루어졌다. 봄절기가 성취된 이후에 오순절에 성령이 오시고 성령의 임재를 통해 내 영이 하나님과 늘 기도하는 문이 열리게 되었다. 영의 기도(방언)가 중요한 것은 주님 안에서 늘 깨어 충만하게 동행해야 하나님의 나팔소리를 들을 수 있기 때문이다.',
  },
  {
    question: '유월절 페사흐',
    answer: '유월절은 히브리어로 페사흐 또는 페삭이라고 한다. 이는 넘어가다라는 동사 파삭에서 유래되었다. 유월이라는 말이 본래 심판이 지나가고 사망이 넘어간다는 것이다. 유월절 어린 양의 피는 재앙을 넘어가게 하는 장치로써, 출애굽 당시 이스라엘 백성들은 흠 없는 양이나 염소 중에 1년된 수컷을 골라 유월절 어린 양으로 삼았다.',
  },
  {
    question: '유월절과 무교절',
    answer: '유월절은 아빕월 14일이며, 무교절은 그 다음날인 15일부터 7일 동안이다. 아빕월은 나중에 닛산월로 불리는데, 현대 히브리어로는 봄이라는 뜻이며 원래는 이삭이라는 뜻이다. 보리 이삭이 나오는 철이어서 이삭의 달로 불렸으며 양력 3~4월에 해당된다. 유월절 어린 양을 잡아 만찬을 나눌 때 누룩 없는 빵(마짜) 유교병을 먹는다. 누룩 없는 빵인 마짜는 무교절 기간 7일 동안 먹는다. 순전한 빵을 온전한 날 동안 먹는 것은 하나님으로부터 은혜로 임하는 구원과 생명을 먹으며 살라는 의미이다.',
  },
  {
    question: '무교절에 행하는 안식',
    answer: '무교절에 아무것도 하지 말고 안식하는 것은 내 삶에서 하나님의 주권을 인정하는 것이다. 예배하고 기도하고 말씀 가운데 있는 것은 하나님 품 속에서의 안식이다. 무교절의 첫 날과 끝 날은 일하지 않으며, 출애굽의 은혜를 기념하여 안식을 누리는 것이다. 유월절과 무교절이 바로 엮여져 있는 것은 예수의 피로 구원받았으니 완전한 숫자 안에서 오직 하나님의 품 안에서 안식을 누려라는 의미이다.',
  }, 
]